---
author: iosifidis
categories:
  - Ubuntu GNOME
  - Ειδήσεις
date: 2014-10-29 12:51:20
guid: http://gnome.gr/?p=2858
id: 2858
permalink: /2014/10/29/ubuntu-gnome-14-10-apo-gnome-3-12-1-se-gnome-3-14-1/
tags:
  - '14.10'
  - gnome
  - gnome 3.14
  - ubuntu
  - Ubuntu GNOME
  - ΕΛ/ΛΑΚ
title: Αναβάθμιση Ubuntu GNOME 14.10 από GNOME 3.12.1 σε GNOME 3.14.1
url: /2014/10/29/ubuntu-gnome-14-10-apo-gnome-3-12-1-se-gnome-3-14-1/
---

Στις 23 Οκτωβρίου κυκλοφόρησε η διανομή <a title="Κυκλοφορία Ubuntu GNOME 14.10" href="http://www.ubuntugnome.gr/2014/10/ubuntu-gnome-1410-utopic-unicorn.html" target="_blank">Ubuntu GNOME 14.10</a>. Η ομάδα Ubuntu GNOME έχει κάνει εξαιρετική δουλειά αυτό το εξάμηνο, προσφέροντας την εμεπιρία χρήσης του GNOME στο Ubuntu. Πριν κατεβάσετε το ISO για να το εγκαταστήσετε, διαβάστε τις <a title="Σημειώσεις έκδοσης Ubuntu GNOME 14.10" href="https://wiki.ubuntu.com/UtopicUnicorn/ReleaseNotes/UbuntuGNOME/Greek" target="_blank">σημειώσεις της εκδοσης</a>.

Λόγω των κοντινών ημερομηνιών κυκλοφορίας του GNOME και Ubuntu, οι προγραμματιστές στην ομάδα Ubuntu GNOME, δεν είχαν χρόνο να βάλουν την σταθερή έκδοση GNOME 3.14. Έτσι όταν εγκαταστήσετε το Ubuntu GNOME 14.10, θα έχετε διαθέσιμη την <a title="GNOME 3.12" href="http://gnome.gr/2014/03/26/gnome-3-12/" target="_blank">έκδοση GNOME 3.12.1</a>.

&nbsp;<figure id="attachment_2859" style="width: 658px" class="wp-caption aligncenter">

[<img class="wp-image-2859  img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/10/ubuntu_gnome_14.10.gnome_3.12.1-e1414492367775.png" alt="" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/10/ubuntu_gnome_14.10.gnome_3.12.1-e1414492367775.png)<figcaption class="wp-caption-text">Ubuntu GNOME 14.10 με GNOME 3.12.1</figcaption></figure> 

Οι προγραμματιστές του Ubuntu GNOME έχουν διαθέσιμα αποθετήρια που μπορείτε να προσθέσετε την έκδοση GNOME 3.14. Πως μπορεί να γίνει αυτό; Ακουλουθώντας τις παρακάτω εντολές:

> sudo apt-add-repository ppa:gnome3-team/gnome3
> 
> sudo apt-add-repository ppa:gnome3-team/gnome3-staging
> 
> sudo apt-add-repository ppa:ricotz/testing
> 
> sudo apt-get update && sudo apt-get dist-upgrade

Για να δείτε πλέον πια έκδοση έχετε, δώστε στο τερματικό σας την εντολή:

> gnome-shell –version

&nbsp;<figure id="attachment_2860" style="width: 637px" class="wp-caption aligncenter">

[<img class="wp-image-2860 size-full img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/10/ubuntu_gnome_14.10.gnome_3.14.1-e1414492543374.png" alt="" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/10/ubuntu_gnome_14.10.gnome_3.14.1-e1414492543374.png)<figcaption class="wp-caption-text">Ubuntu GNOME 14.10 με GNOME 3.14.1</figcaption></figure> 

Στις ιδιότητες χρήστη, θα σας δείξει ότι έχετε εγκατεστημένη την έκδοση GNOME 3.14. Μπορείτε να εγκαταστήσετε και εφαρμογές που δεν βρίσκονται από προεπιλογή στο Ubuntu;

> sudo apt-get install bijiben gnome-music gnome-photos gnome-clocks gnome-boxes gnome-sound-recorder polari<figure id="attachment_2861" style="width: 641px" class="wp-caption aligncenter">

[<img class=" wp-image-2861 img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/10/ubuntu_gnome_14.10.gnome_3.14.png" alt="Ubuntu GNOME 14.10 με GNOME 3.14" />](https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2014/10/ubuntu_gnome_14.10.gnome_3.14.png)<figcaption class="wp-caption-text">Ubuntu GNOME 14.10 με GNOME 3.14</figcaption></figure> 

Για περισσότερες πληροφορίες για το Ubuntu GNOME, μπορείτε να επισκεφθείτε την ιστοσελίδα <a title="http://www.ubuntugnome.gr/" href="http://www.ubuntugnome.gr/" target="_blank">http://www.ubuntugnome.gr/</a>, όπου μπορείτε να κατεβάσετε και το ISO της διανομής.

## Επαναφορά των αλλαγών

Αν για οποιοδήποτε λόγο θελήσετε να επιστρέψετε στη κατάσταση που βρισκόταν το σύστημα σας, διαγράψτε τα αποθετήρια με τις παρακάτω εντολές:

> sudo apt-get install ppa-purge
> 
> sudo ppa-purge ppa:gnome3-team/gnome3
> 
> sudo ppa-purge ppa:gnome3-team/gnome3-staging
> 
> sudo ppa-purge ppa:ricotz/testing

Η διαδικασία αυτή θα καταργήσει τα αποθετήρια και θα υποβαθμίσει τα πακέτα στα αντίστοιχα επίσημα του Ubuntu.

## Αποποίηση ευθύνης

Ο τρόπος αναβάθμισης που περιγράψαμε έχει δοκιμαστεί από μέλος της ελληνικής κοινότητα του GNOME. Ωστόσο οποιαδήποτε ενέργεια γίνεται με δική σας ευθύνη και δεν ευθύνεται η ελληνική κοινότητα GNOME για τυχόν προβλήματα που μπορεί να προκύψουν.
